喺未有鉸剪嘅年代，究竟古人點樣剪指甲/頭髮？

求神人解答

用口咬

咬指甲

指甲磨咪得，頭髮就唔剪

頭髮未束起佢

一世都冇得剪 長到拖曬地喎
束都束唔曬啦

拎舊尖啲嘅石磨下都斷啦

石器時代已經有利器

點磨

我都想知
炆屎一定好唔乾淨

身體髮膚 受之父母 等自然脫落

用刀卦

有刀有劍

講緊頭髮
指甲真係長得制果陣，係舊石上面磨下磨好似都可行

或者用火燒，燒到咁上下淋熄佢

唔使用劍嘅

但以前啲釜頭冇咁鋒利

問得呢皮野，睇黎你明點解男人會甩頭髮啦

咁女人呢？

花木蘭都用刀

有冇人有個更有說服力嘅答案

佢用刀剪指甲

就跟戰馬要打釘一樣，古人自然也是要剪指甲的。雖然古人立孝，認為身體髮膚受之父母，不敢毀傷，但是指甲還是要剪的。畢竟指甲留得太長，會髒污納垢，有礙觀瞻，時間久了還會幹燥劈裂。傷到指頭肉的痛感想必每個人都深有體會吧。既然指甲是必剪無疑的，那麼問題來了，古代人是如何剪指甲的呢?

其實古人對指甲的講究非常之多，"甲為筋之餘,甲不敷截筋不替。」古人認為指甲是凝滯之物，不勤剪會抑制濁氣外發，但是不會像今人這般隨便，甚至周禮中對出生和死亡的人的指甲置放都有明確的要求。
古代文人和女子多有蓄指甲的習慣，一些貴族也藉此表示自己不從事農業生產但生活優越。蓄了長甲還可以贈人。對於女性，纖纖玉手也代表了女性的第二張臉。事實上到了今天，手的美觀度也仍然很重要。不然為什麼之前那麼多人迷戀王凱的手呢!

除此之外，古人對指甲的講究之大，其實還加入了很多忌諱迷信的內容。

據有考證的歷史以來，古人剪指甲的方法就是削和剪，並且也出現很多專用的工具。自古揚州三把刀中就包含一把修腳刀。

1、石頭

在工具還沒有充分開發的時代，石器也曾佔據重要地位。在剪子沒有發明之前，我們可以大膽的猜測一下。

剪刀的發明可以追溯到商代，那麼在純靠手工創造價值的時代，指甲不可避免會有自然的磨損。或許當時的人們還沒有意識到指甲是需要剪的，只是在日常勞動中指甲會自然磨損在一個正常的範圍。

當然也不排除有人會咬......

2、刀、剪刀

普通的刀作為一種利器被發明出來，起初定然不是為了剪指甲而發明的。隨着刀具的演變，出現了剪刀，也仍然是用於社會勞動。

剪刀在中國的歷史也是相當悠久的。目前在洛陽的西漢古墓中出土的剪刀距今已有2100多年。並且，在公元6世紀左右，由中國將剪刀傳入了日本，在日本江戶時期開始大量製造。而剪刀的發明歷史則可以追溯到商代，有出土的文物作證，漢字的剪字也在甲骨文發現過，意即前面還有刀。
從唐代詩人賀知章《詠柳》詩句「不知細葉誰裁出，二月春風似剪刀」中即可略知一二。民間源遠流長的剪紙藝術，也從側面證明剪刀在中國的悠久歷史。漢字「剪」的象形意思就是「刀前還有一把刀」。古人將剪刀又稱「龍刀」，可見其在生活中的重要性。

3、修腳刀

自古揚州三把刀中就包含一把修腳刀。近2500年來，揚州的漢、唐、清幾度繁華，催生並刺激了三把刀行業的發展與興盛。

揚州修腳刀的招牌像一張名片，成了一個行業、一個特色。揚州修腳刀有五種：口窄輕便的平刀(修刀、輕刀)，厚而堅的錛刀(槍刀)，嵌趾刀(條刀)，刀薄柄扁的鏟刀(片刀)和刮刀。全套刀又分為大、小兩套，大套12把，小套6把。刀型不同，用途各異，修腳師操刀上陣，或撕胼胝，或挖雞眼，或修嵌甲殘甲。

由技而醫，由技而藝，代代相傳，極具功力。揚州的修腳刀加上修腳師的精湛技藝，真的是各種腳病的剋星，是趾甲的保護神。

其實，中國的剪刀發明較早，不管貴族是怎麼保養他們的指甲，對於普羅大眾來說，剪刀仍然是最便捷便宜的選擇，甚至在今天，一些老人也保有用剪刀剪指甲的習慣。

GOOGLE

其實有個講法
以前未有文明之前
人食野冇咁定時，糧食供應唔穩定，冇儲存技術，大多數會營養不良，生陳代謝會慢d生得冇咁快。
第二就係人冇咁長命，所以頭髮長代表佢係有能力搵野食同生存，係群體地位指標，唔會想剪左會。

指甲就普通做野或者用石頭可以磨得走

未有鉸剪個時個個平均唔夠30歲就死，唔會好長姐

古代美容所